差餉就係 垃圾徵費

垃圾徵費 ？梁振英班仆街玩雙重課稅？

香港政府會喺今日公布 垃圾徵費 詳情。將會好似台灣同日本咁，要問政府買專用垃圾袋，政府喺專用垃圾袋上賺嘅錢作為 垃圾徵費 。用自己私家垃圾袋將垃圾塞入戶外啲「劉江華」度，可能被視為亂拋垃圾。呢個制度，我係強烈反對，因為呢個根本係雙重課稅，你香港政府未廢除差餉之前，都咪駛旨意搞 垃圾徵費 ，叫班仆街去死。

差餉就係 垃圾徵費

香港叫做差餉嘅Rate，喺英國北愛以外地區，改咗名叫Council Tax，Council Tax顧名思義，就係俾Town Council嘅費用，喺英國，潔淨服務係Town Council嘅責任，所以Town Council一般係對建築廢物額外收費，但家居廢物係唔會咁收費，因為你俾嘅 Council Tax係包咗，喺英國有人敢提 垃圾徵費 ，個執政黨等執笠。喺香港，喺兩個市政局未被董建華條仆街廢咗之前，差餉係撥歸兩個市政局，而兩個市政局就係負責收垃圾嘅部門，所以香港人係俾咗 垃圾徵費 ，咪俾啲環保左膠同政府昆咗，熟英國政制嘅人，唔會同意任何乜嘢 垃圾徵費 措施。

係家政府喺無交代差餉點用嘅情況下，玩 垃圾徵費 ，即係玩雙重課稅，任何 double taxation，就係只係雙重課稅一舊水，都係唔公義嘅。依家港府得兩條路可以揀，一係直頭廢咗差餉佢，任何市政服務嘅撥款，都係由唔同嘅徵費蒐集而成，只不過，呢種做法一定會成本大增，至少行政成本大增。一係，就減差餉，減幅同每個單位預計 垃圾徵費 相若，咁真係可以做到用者自負，以及令業主立案法團，同埋一般住戶有決心去節省金錢環保，雖然我都預計會有大批人喺街上嘅公共垃圾桶，特別係港鐵、大型商場果啲垃圾桶偷偷棄置垃圾，件事將會膠到無朋友，而鄉村地區喺官地或荒地亂拋垃圾嘅情況，亦只會更加嚴重，因為人人都想避交呢筆錢。

但我只係以公共財政嘅公義角度睇，如果政府唔解答呢個雙重課稅嘅問題，我話你知講到環保有幾偉大，我都會反對 垃圾徵費 到底，因為今日可以因垃圾而雙重課稅，日後有一百個理由雙重課稅，政府怕唔夠錢用就唔該停晒啲大白象工程。

推 高汁

要講多啲比人知